# ບັນຫາດ້ານຈັນຍາບັນ

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"ຢ່າສະ ໜັບ ສະ ໜູນ ບໍລິສັດນີ້ເຊິ່ງເປັນໂມຄະຂອງຈັນຍາບັນ"

"ບໍລິສັດຂອງທ່ານບໍ່ ໜ້າ ເຊື່ອຖື. ທ່ານອ້າງວ່າບັງຄັບໃຊ້ DMCA ແຕ່ມີຫຼາຍຄະດີທີ່ບໍ່ປະຕິບັດຕາມ."

"ພວກເຂົາພຽງແຕ່ກວດສອບຜູ້ທີ່ສອບຖາມຈັນຍາບັນຂອງພວກເຂົາ."

"ຂ້າພະເຈົ້າເດົາວ່າຄວາມຈິງບໍ່ສະດວກແລະຖືກປິດບັງດີກວ່າຈາກມຸມມອງສາທາລະນະ."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>ກົດຂ້ອຍ

## CloudFlare spams ປະຊາຊົນ
</summary>


Cloudflare ກຳ ລັງສົ່ງອີເມວສະແປມໃຫ້ຜູ້ໃຊ້ທີ່ບໍ່ແມ່ນ Cloudflare.

- ສົ່ງອີເມວຫາຜູ້ຈອງທີ່ໄດ້ເລືອກເຂົ້າໃຊ້ເທົ່ານັ້ນ
- ເມື່ອຜູ້ໃຊ້ເວົ້າວ່າ "ຢຸດ", ຫຼັງຈາກນັ້ນຢຸດສົ່ງອີເມວ

ມັນງ່າຍດາຍແທ້ໆ. ແຕ່ Cloudflare ບໍ່ສົນໃຈ.
Cloudflare ກ່າວວ່າການໃຊ້ບໍລິການຂອງພວກເຂົາສາມາດຢຸດຜູ້ spammers ຫຼືຜູ້ໂຈມຕີທັງ ໝົດ.
ພວກເຮົາສາມາດຢຸດ Cloudflare ໄດ້ແນວໃດໂດຍບໍ່ຕ້ອງໃຊ້ Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ກົດຂ້ອຍ

## ເອົາການທົບທວນຄືນຂອງຜູ້ໃຊ້
</summary>


Cloudflare censor ການທົບທວນທາງລົບ.
ຖ້າທ່ານໂພສຂໍ້ຄວາມຕ້ານ Cloudflare ໃນ Twitter, ທ່ານຈະມີໂອກາດໄດ້ຮັບ ຄຳ ຕອບຈາກພະນັກງານ Cloudflare ດ້ວຍຂໍ້ຄວາມ "ບໍ່, ມັນບໍ່ແມ່ນ".
ຖ້າທ່ານຂຽນການທົບທວນທາງລົບໃນເວັບໄຊທ໌ທົບທວນໃດກໍ່ຕາມ, ພວກເຂົາຈະພະຍາຍາມ censor ມັນ.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ກົດຂ້ອຍ

## ແບ່ງປັນຂໍ້ມູນສ່ວນຕົວຂອງຜູ້ໃຊ້
</summary>


Cloudflare ມີປັນຫາລົບກວນຢ່າງໃຫຍ່ຫຼວງ.
Cloudflare ແບ່ງປັນຂໍ້ມູນສ່ວນຕົວຂອງຜູ້ທີ່ຈົ່ມກ່ຽວກັບເວັບໄຊທ໌ທີ່ເປັນເຈົ້າພາບ.
ບາງຄັ້ງພວກເຂົາຂໍໃຫ້ທ່ານໃຫ້ເອົາບັດປະ ຈຳ ຕົວຂອງທ່ານ.
ຖ້າທ່ານບໍ່ຕ້ອງການກໍ່ກວນ, ໂຈມຕີ, ດັດແປງຫຼືຂ້າ, ທ່ານຈະຢູ່ຫ່າງໄກຈາກເວັບໄຊທ໌ Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>ກົດຂ້ອຍ

## ການສະ ເໜີ ຂອງບໍລິສັດດ້ວຍການປະກອບສ່ວນກຸສົນ
</summary>


CloudFlare ກຳ ລັງຂໍການປະກອບສ່ວນເພື່ອການກຸສົນ.
ມັນເປັນຕາຢ້ານຫລາຍທີ່ບໍລິສັດອາເມລິກາຈະຂໍຄວາມໃຈບຸນຮ່ວມກັບອົງການທີ່ບໍ່ຫວັງຜົນ ກຳ ໄລທີ່ມີສາເຫດທີ່ດີ.
ຖ້າທ່ານມັກການກີດຂວາງຄົນອື່ນຫລືເສຍເວລາຂອງຄົນອື່ນ, ທ່ານອາດຈະຕ້ອງການສັ່ງຊື້ pizza ບາງຢ່າງ ສຳ ລັບພະນັກງານ Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ກົດຂ້ອຍ

## ສະຖານທີ່ຢຸດເຊົາ
</summary>


ເຈົ້າຈະເຮັດແນວໃດຖ້າເວັບໄຊທ໌້ຂອງເຈົ້າລຸດລົງຢ່າງກະທັນຫັນ?
ມີລາຍງານວ່າ Cloudflare ກຳ ລັງລຶບການຕັ້ງຄ່າຫລືຢຸດບໍລິການຂອງຜູ້ໃຊ້ໂດຍບໍ່ມີການແຈ້ງເຕືອນໃດໆ, ຢ່າງງຽບໆ.
ພວກເຮົາແນະ ນຳ ໃຫ້ທ່ານຊອກຫາຜູ້ໃຫ້ບໍລິການທີ່ດີກວ່າ.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ກົດຂ້ອຍ

## ການ ຈຳ ແນກຜູ້ຂາຍຂອງຕົວທ່ອງເວັບ
</summary>


CloudFlare ໃຫ້ການຮັກສາບຸລິມະສິດແກ່ຜູ້ທີ່ໃຊ້ Firefox ໃນຂະນະທີ່ໃຫ້ການຮັກສາ hostile ກັບຜູ້ໃຊ້ທີ່ບໍ່ແມ່ນ Tor-Browser ຜ່ານ Tor.
ຜູ້ໃຊ້ Tor ຂອງຜູ້ທີ່ປະຕິເສດຢ່າງຖືກຕ້ອງທີ່ຈະໃຊ້ javascript ທີ່ບໍ່ແມ່ນຟຣີກໍ່ໄດ້ຮັບການປິ່ນປົວທີ່ເປັນສັດຕູ.
ຄວາມບໍ່ສະ ເໝີ ພາບໃນການເຂົ້າເຖິງນີ້ແມ່ນການລ່ວງລະເມີດຄວາມເປັນກາງຂອງເຄືອຂ່າຍແລະການສວຍໃຊ້ ອຳ ນາດ.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- ຊ້າຍ: Tor Browser, ຂວາ: Chrome. ທີ່ຢູ່ IP ດຽວກັນ.

![](../image/browserdiff.jpg)

- ຊ້າຍ: Tor Browser Javascript ພິການ, ຄຸກກີເປີດໃຊ້ງານ
- ສິດ: Chrome Javascript ເປີດໃຊ້ງານ, ຄຸກກີຖືກພິການ

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (ໂປຣແກຣມທ່ອງເວັບນ້ອຍໆ) ໂດຍບໍ່ຕ້ອງໃຊ້ Tor (Clearnet IP)

| ***Browser*** | ***ເຂົ້າເຖິງການຮັກສາ*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (ເປີດໃຊ້ Javascript) | ການເຂົ້າເຖິງອະນຸຍາດ |
| Firefox (ເປີດໃຊ້ Javascript) | ການເຂົ້າເຖິງທີ່ເຊື່ອມໂຊມ |
| Chromium (ເປີດໃຊ້ Javascript) | ການເຂົ້າເຖິງທີ່ເຊື່ອມໂຊມ |
| Chromium or Firefox (Javascript ຖືກປິດໃຊ້ງານ) | ປະ​ຕິ​ເສດ​ການ​ເຂົ້າ​ເຖິງ |
| Chromium or Firefox (ຄຸກກີຖືກພິການ) | ປະ​ຕິ​ເສດ​ການ​ເຂົ້າ​ເຖິງ |
| QuteBrowser | ປະ​ຕິ​ເສດ​ການ​ເຂົ້າ​ເຖິງ |
| lynx | ປະ​ຕິ​ເສດ​ການ​ເຂົ້າ​ເຖິງ |
| w3m | ປະ​ຕິ​ເສດ​ການ​ເຂົ້າ​ເຖິງ |
| wget | ປະ​ຕິ​ເສດ​ການ​ເຂົ້າ​ເຖິງ |


ເປັນຫຍັງບໍ່ໃຊ້ປຸ່ມ Audio ເພື່ອແກ້ໄຂສິ່ງທ້າທາຍທີ່ງ່າຍ?

ແມ່ນແລ້ວ, ມັນມີປຸ່ມສຽງ, ແຕ່ມັນຈະບໍ່ເຮັດວຽກກັບ Tor ຕະຫຼອດເວລາ.
ທ່ານຈະໄດ້ຮັບຂໍ້ຄວາມນີ້ເມື່ອທ່ານກົດມັນ:

```
ລອງ ໃໝ່ ພາຍຫຼັງ
ຄອມພິວເຕີຫລືເຄືອຂ່າຍຂອງທ່ານອາດຈະຖືກສົ່ງແບບສອບຖາມແບບອັດຕະໂນມັດ.
ເພື່ອປົກປ້ອງຜູ້ໃຊ້ຂອງພວກເຮົາ, ພວກເຮົາບໍ່ສາມາດ ດຳ ເນີນການ ຄຳ ຮ້ອງຂໍຂອງທ່ານດຽວນີ້.
ສຳ ລັບລາຍລະອຽດເພີ່ມເຕີມເຂົ້າເບິ່ງ ໜ້າ ຊ່ວຍເຫຼືອຂອງພວກເຮົາ
```

</details>

---

<details>
<summary>ກົດຂ້ອຍ

## ການສະກັດກັ້ນຜູ້ລົງຄະແນນສຽງ
</summary>


ຜູ້ມີສິດເລືອກຕັ້ງໃນລັດຕ່າງໆຂອງສະຫະລັດອາເມລິກາລົງທະບຽນລົງຄະແນນສຽງໃນທີ່ສຸດຜ່ານເວບໄຊທ໌ຂອງເລຂາທິການລັດຢູ່ໃນລັດທີ່ຢູ່ອາໄສຂອງພວກເຂົາ.
ຫ້ອງການເລຂານຸການຂອງລັດທີ່ຄວບຄຸມໂດຍພັກ Republican ເຂົ້າຮ່ວມໃນການສະກັດກັ້ນຜູ້ລົງຄະແນນສຽງໂດຍການສົ່ງຕໍ່ເວັບໄຊທ໌ຂອງເລຂາທິການລັດຜ່ານ Cloudflare.
ການປະຕິບັດຕໍ່ຜູ້ໃຊ້ Torfl ຂອງ hostile ຂອງ Cloudflare, ຕຳ ແໜ່ງ MITM ຂອງມັນເປັນຈຸດສູນກາງທົ່ວໂລກຂອງການເຝົ້າລະວັງ, ແລະບົດບາດທີ່ເສີຍຫາຍຂອງມັນໂດຍລວມເຮັດໃຫ້ຜູ້ມີສິດເລືອກຕັ້ງມີຄວາມລັງເລໃຈທີ່ຈະລົງທະບຽນ.
ເສລີພາບໂດຍສະເພາະມີແນວໂນ້ມທີ່ຈະຮັບເອົາຄວາມເປັນສ່ວນຕົວ.
ແບບຟອມລົງທະບຽນຜູ້ລົງຄະແນນສຽງລວບລວມຂໍ້ມູນທີ່ລະອຽດກ່ຽວກັບການຢັ່ງຫາງສຽງທາງດ້ານການເມືອງຂອງຜູ້ລົງຄະແນນ, ທີ່ຢູ່ທາງດ້ານຮ່າງກາຍສ່ວນຕົວ, ເລກປະກັນສັງຄົມແລະວັນເດືອນປີເກີດ.
ລັດສ່ວນໃຫຍ່ພຽງແຕ່ສ້າງຂໍ້ມູນຍ່ອຍນັ້ນອອກສູ່ສາທາລະນະ, ແຕ່ Cloudflare ເຫັນຂໍ້ມູນທັງ ໝົດ ນັ້ນເມື່ອມີຄົນລົງທະບຽນ.

ໃຫ້ສັງເກດວ່າການລົງທະບຽນເຈ້ຍບໍ່ຫລີກລ້ຽງ Cloudflare ເພາະວ່າພະນັກງານລັດຖະກອນພະນັກງານເຂົ້າຂໍ້ມູນລັດຖະບານອາດຈະໃຊ້ເວບໄຊທ໌ Cloudflare ເພື່ອປ້ອນຂໍ້ມູນ.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org ແມ່ນເວັບໄຊທ໌ທີ່ມີຊື່ສຽງ ສຳ ລັບການລວບລວມຄະແນນສຽງແລະ ດຳ ເນີນການ.
“ປະຊາຊົນຢູ່ທຸກແຫ່ງຫົນ ກຳ ລັງເລີ່ມຕົ້ນຂະບວນການ, ປຸກລະດົມຜູ້ສະ ໜັບ ສະ ໜູນ, ແລະເຮັດວຽກຮ່ວມກັບຜູ້ຕັດສິນໃຈຂັບເຄື່ອນການແກ້ໄຂບັນຫາ.”
ແຕ່ໂຊກບໍ່ດີ, ຫຼາຍໆຄົນບໍ່ສາມາດເບິ່ງ change.org ໄດ້ທັງ ໝົດ ຍ້ອນການກັ່ນຕອງຂອງ Cloudflare.
ພວກເຂົາຖືກກີດຂວາງບໍ່ໃຫ້ເຊັນໃບຮ້ອງຟ້ອງ, ດັ່ງນັ້ນຈຶ່ງຍົກເວັ້ນພວກເຂົາຈາກຂະບວນການປະຊາທິປະໄຕ.
ການ ນຳ ໃຊ້ແພລະຕະຟອມອື່ນທີ່ບໍ່ມີຮູບແບບອື່ນເຊັ່ນ OpenPetition ຊ່ວຍແກ້ໄຂບັນຫາ.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "Athenian Project" ຂອງ Cloudflare ໃຫ້ການປົກປ້ອງລະດັບວິສາຫະກິດໂດຍບໍ່ເສຍຄ່າຕໍ່ເວບໄຊທ໌ການເລືອກຕັ້ງຂອງລັດແລະທ້ອງຖິ່ນ.
ພວກເຂົາເຈົ້າກ່າວວ່າ "ຜູ້ມີສິດເລືອກຕັ້ງຂອງພວກເຂົາສາມາດເຂົ້າເບິ່ງຂໍ້ມູນການເລືອກຕັ້ງແລະການລົງທະບຽນຜູ້ລົງຄະແນນສຽງ" ແຕ່ວ່ານີ້ແມ່ນການຂີ້ຕົວະເພາະວ່າປະຊາຊົນຫຼາຍຄົນບໍ່ສາມາດເຂົ້າເບິ່ງເວັບໄຊທ໌້ໄດ້ເລີຍ.

</details>

---

<details>
<summary>ກົດຂ້ອຍ

## ບໍ່ສົນໃຈຄວາມມັກຂອງຜູ້ໃຊ້
</summary>


ຖ້າທ່ານເລືອກອອກຈາກບາງສິ່ງບາງຢ່າງ, ທ່ານຄາດຫວັງວ່າທ່ານຈະບໍ່ໄດ້ຮັບອີເມວກ່ຽວກັບມັນ.
Cloudflare ບໍ່ສົນໃຈຄວາມມັກຂອງຜູ້ໃຊ້ແລະແບ່ງປັນຂໍ້ມູນກັບບໍລິສັດຂອງພາກສ່ວນທີສາມໂດຍບໍ່ໄດ້ຮັບຄວາມເຫັນດີຈາກລູກຄ້າ.
ຖ້າທ່ານ ກຳ ລັງໃຊ້ແຜນການຟຣີຂອງພວກເຂົາ, ບາງຄັ້ງພວກເຂົາສົ່ງອີເມວຫາທ່ານທີ່ຮ້ອງຂໍໃຫ້ຊື້ການສະ ໝັກ ເປັນລາຍເດືອນ.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>ກົດຂ້ອຍ

## ຂີ້ຕົວະກ່ຽວກັບການລຶບຂໍ້ມູນຂອງຜູ້ໃຊ້
</summary>


ອີງຕາມບລັອກຂອງລູກຄ້າທີ່ໃຊ້ cloudflare ນີ້, Cloudflare ກຳ ລັງນອນຢູ່ໃນການລຶບບັນຊີ.
ດຽວນີ້, ມີຫລາຍບໍລິສັດເກັບຮັກສາຂໍ້ມູນຂອງທ່ານຫຼັງຈາກທີ່ທ່ານໄດ້ປິດຫລືລຶບບັນຊີຂອງທ່ານແລ້ວ.
ບໍລິສັດທີ່ດີສ່ວນໃຫຍ່ເວົ້າກ່ຽວກັບມັນຢູ່ໃນນະໂຍບາຍຄວາມເປັນສ່ວນຕົວຂອງພວກເຂົາ.
Cloudflare? ບໍ່.

```
2019-08-05 CloudFlare ໄດ້ສົ່ງການຢືນຢັນໃຫ້ຂ້ອຍວ່າພວກເຂົາໄດ້ລຶບບັນຊີຂອງຂ້ອຍອອກ.
2019-10-02 ຂ້ອຍໄດ້ຮັບອີເມວຈາກ CloudFlare "ເພາະວ່າຂ້ອຍເປັນລູກຄ້າ"
```

Cloudflare ບໍ່ຮູ້ກ່ຽວກັບ ຄຳ ວ່າ "ເອົາອອກ".
ຖ້າມັນຖືກເອົາອອກແທ້ໆ, ເປັນຫຍັງລູກຄ້າເກົ່າຄົນນີ້ຈຶ່ງມີອີເມວ?
ທ່ານຍັງໄດ້ກ່າວເຖິງນະໂຍບາຍຄວາມເປັນສ່ວນຕົວຂອງ Cloudflare ບໍ່ໄດ້ກ່າວເຖິງມັນ.

```
ນະໂຍບາຍຄວາມເປັນສ່ວນຕົວ ໃໝ່ ຂອງພວກເຂົາບໍ່ໄດ້ກ່າວເຖິງການເກັບຂໍ້ມູນເປັນເວລາ ໜຶ່ງ ປີ.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

ທ່ານສາມາດໄວ້ໃຈ Cloudflare ໄດ້ແນວໃດຖ້ານະໂຍບາຍຄວາມເປັນສ່ວນຕົວຂອງພວກເຂົາແມ່ນ LIE?

</details>

---

<details>
<summary>ກົດຂ້ອຍ

## ຮັກສາຂໍ້ມູນສ່ວນຕົວຂອງທ່ານ
</summary>


ການລຶບບັນຊີ Cloudflare ແມ່ນລະດັບທີ່ຍາກ.

```
ຍື່ນປີ້ສະ ໜັບ ສະ ໜູນ ໂດຍໃຊ້ປະເພດ "ບັນຊີ",
ແລະຮ້ອງຂໍການລຶບບັນຊີຢູ່ໃນ ໜ່ວຍ ຂໍ້ຄວາມ.
ທ່ານຕ້ອງບໍ່ມີໂດເມນຫລືບັດເຄດິດຕິດຢູ່ໃນບັນຊີຂອງທ່ານກ່ອນທີ່ຈະຂໍລຶບ.
```

ທ່ານຈະໄດ້ຮັບອີເມວຢືນຢັນນີ້.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"ພວກເຮົາໄດ້ເລີ່ມ ດຳ ເນີນການ ຄຳ ຮ້ອງຂໍການລຶບຂອງທ່ານແລ້ວ" ແຕ່ "ພວກເຮົາຈະສືບຕໍ່ເກັບຮັກສາຂໍ້ມູນສ່ວນຕົວຂອງທ່ານ".

ທ່ານສາມາດ "ໄວ້ວາງໃຈ" ນີ້ໄດ້ບໍ?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## ກະລຸນາສືບຕໍ່ໄປ ໜ້າ ຕໍ່ໄປ:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](lo.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
